# MyBot
![For internal use only](https://img.shields.io/badge/-internal-important)
[![Version](https://img.shields.io/badge/version-v1.1.0-blue)](https://bitbucket.org/kadesign/my-bot/commits/tag/v1.1.0)
![Build status](https://img.shields.io/bitbucket/pipelines/kadesign/my-bot.svg)

Болванка для Телеграм-бота на NodeJS + Telegraf

## Требования
* node (10.14.2, не тестировалось с более поздними версиями)
* npm (6.4.1)
* [pm2](https://www.npmjs.com/package/pm2) (4.0.1)

## Структура приложения
```text
.
├───app                       Корневая директория приложения
│   ├───components              Директория с компонентами приложения
│   │   ├───commands.js           Модуль, в котором регистрируются команды бота
│   │   ├───initializer.js        Скрипт инициализации бота
│   │   ├───listeners.js          Модуль, в котором регистрируются middleware
│   │   ├───messages.js           Библиотека сообщений, которые бот может отправить
│   │   └───shutdownCleanup.js    Скрипт, запускающийся при завершении работы бота
│   ├───utils                   Вспомогательные утилиты
│   │   ├───helper.js             Универсальные функции для всего приложения
│   │   ├───logger.js             Библиотека для оформления лога
│   │   └───telegramApiHelper.js  Универсальные функции для работы с Telegram API
│   ├───config.js               Конфигурационный файл бота
│   └───main.js                 Точка входа
├───logs                      Директория для логов
├───.env                      Файл с пользовательскими переменными окружения
├───README.md                 Справка
└───CHANGELOG.md              История изменений
```

## Как создать нового бота
1. Склонировать репозиторий в рабочую директорию и удалить папку `.git`.
2. Сменить имя бота и версию в `package.json`.
3. Откорректировать `README.md` и `CHANGELOG.md`.

## Стандартные переменные окружения
Переменная|Обязательная?|Описание
----------|--------------|--------
**BOT_TOKEN**|*да*|Токен бота (необходимо получить у [BotFather](https://t.me/BotFather))
**BOT_NAME**|*да*|Название бота (никнейм, сконфигурированный у того же BotFather)
**SENTRY_DSN**|нет|DSN для сервиса Sentry (если нужен для отлавливания ошибок, которые не были обработаны)
**DEV_PROXY_HOST**|нет|Хост socks5-прокси для режима разработки. Если не указан, запуск бота в режиме разработки аналогичен режиму продакшена
**DEV_PROXY_PORT**|нет|Порт socks5-прокси *(обязателен, если указан хост)*
**DEV_PROXY_USER**|нет|Логин для socks5-прокси *(обязателен, если указаны хост и порт)*
**DEV_PROXY_PASSWORD**|нет|Пароль к socks5-прокси *(обязателен, если указаны хост и порт)*